你地明唔明呢句？

烏lee癲東
呀媽成日講 其實有冇人屋企都會咁講？

你00後？

啱啱大陸落黎？

佢發錯音定你打錯字

唔是烏里單刀咩?

樓主係唔係想講:“烏哩單刀”？

90後呀⋯⋯
你明？

新移民？

你知既係咩意思？

佢真係咁講

香港出世 香港大
但冇聽過街外人咁講。。

烏里單刀，是廣東方言，意思是指做事糊塗，亂七八糟。

起源於南宋滅亡時一個元軍百夫長的故事：
烏里是元軍的一位百夫長，作戰勇猛，武器用一把精鋼打造的單點鋼刀，重三十多斤，在所有南宋將領中未逢敵手，南宋涯海戰敗，陸秀夫背主赴海，南宋滅亡，元軍便駐宅了廣東新會，作為守軍，烏里也留在當地。

烏里仗著手中的武器橫行霸道，經常帶領士兵入村搶掠，無惡不作，當地村民敢怒不敢言。提起單刀，小孩也被嚇到不敢哭啼。

後來一天烏里領著兩個侍衛去棠下週郡作惡，途中要過渡，擺渡的是一位年青貌美的村姑，烏里色心大起，在河中間欲強暴村姑，用他的單刀迫村姑寬衣解帶，不想村姑跳進了水中，在小船前後左右游來游去，要弄翻小船，烏里急了，拿著單刀追殺，不想自己體重，來回幾下，竟然自己踏翻了小船，掉到水中一命嗚呼。

後來元朝庭追查這事情，不想追出一串不可思議的情況：原來元軍為了圍困宋軍，強徵舟船，當地連爛船板也被元軍搜去，根本就沒什麼渡船，平時烏里搶掠，都是自己去水軍領船的，怎麼這次烏里糊塗到不自己領船，看到渡上野船就上呢？為了避戰亂，當地百姓十室九空，婦女更是嚇得足不出戶，怎會有村姑擺渡？元軍沿河搜索，沿河蘆叢中驚出一隻狐狸跳進水中竄回竄去，元軍始終不能捕獲，於時傳言四起，都說烏里是被妖狐所惑落水而亡，便上報了朝庭。
後來當地村民把這件糊塗案說成妖狐是南宋末代三公主鬼魂所化，稱之為空靈妖狐，烏里受空靈妖狐迷惑落水而亡。把做事糊塗，亂七八糟，戲稱為烏里單刀。

樓主係咪長期係境外生活

樓主應該唔係廣東地區人士🤔

我係香港人黎架

有無人啊媽會講 「bat 巴你死下」？
男朋友話無聽過人講

細個打乒乓波大力抽果下會叫bat波
我諗應該係大巴大巴車到你死死下掛
未聽過呢句

伯母應該係兵波球員

10後？

1. 樓主啊媽大陸人發音錯
2. 樓主大陸人